菲林相機討論 41 （懷念牙black）

舊post重溫

菲林相機討論 33 [扑蛇勿入]

菲林相機討論 34 [ Blocked #43493 請勿進入]

菲林相機討論 35 [ Blocked #43493 #227633 請勿進入]

菲林相機討論 36 [ 二手佬 請勿進入]

菲林相機討論 37 [#6848 深山大盜 請進入]

===========================

新手/有用文章

菲林格式

底片專有名詞資料庫 – 底片(負片、正片、反轉片)

彩色正片與彩色負片的種類與特性

菲林感光原理 (內含殘體)

彩色軟片的構造 (內含菲林掃描器文章)

(菲林)天文攝影入門—第六章 感光材料的認識

Beginners Guide to Processing Film (黑白)

===========================

菲林沖曬店推薦

Megatoni Production
專沖黑白 有可以指定沖藥服務
電影菲林 ECN2 / 負片 C41 / 正片 E6 / 黑白正沖
亦有8mm&16mm沖掃服務

地址: 深水埗基隆街139號
（未來會有黑房租賃）

彩圖麗快速沖印
scan 質素非常好

地址: 灣仔謝斐道316B地下 316B,G/F

Dotwell
快、就腳

地址: G/F 44 Carnarvon Road Tsim Sha Tsui

明珠數碼攝影沖曬
負片C41一小時可取,
逢星期二、五手沖黑白,
逢星期三休息
地址: 新界屯門啟發徑萬成大廈1號B2地下

===========================

相機維修師傅

相機維修中心 (最大間)
尖沙咀加拿芬道6C集友大廈B座6字B1室
電話：23663002
FB:
WEB:

專業相機修理中心 盧國華師傅 專門維修歐洲相機
尖沙咀赫德道1-3A利威商業大廈1601室
電話：23888237
FB:

新藝相機修理公司 林師傅
尖沙咀 利時商業大廈 1010
電話：2722 4966

DOT-WELL 天祥影集
尖沙咀加拿分道44號
TEL: 2368 3826
FB:
WEB:

典雅相機 (另設有車MOUNT工場)
佐敦 彌敦道240-252號 立信大廈1樓26室
電話：2302 4595 凌兆鴻師傅
FB:

Monster Piggy Adaptor
WEB：
門市：九龍觀塘毅力工業中心7樓M室(創紀之城6期旁)
WHATSAPP：5128-8255

===================================

連登二手佬名單
深山大盗 #6848 (陳黑/Black Chan/filmislife) (於旋轉木馬偽造高價交易托高相關貨物成交價；行家私怨放上抄登)

熊貓七 #94666 (kennethpanda aka analogy panda) (賣笠油機，比人上網道德綁架後全數退款)

留個負皮先
太多菲林傻鳩唔入嚟集中討論
喺曬出面開post
逐個屌好攰

想拎部菲林機去整，各位巴絲有冇好推介
聽人講相機維修中心係黑店？？

支持扑蛇屌柒傻鳩

呢間野唔黑，人地整一個月佢就整一年之嘛
要整咩機？唔係部部都有得整

補充：仲會串鳩你部機唔值錢，閪口閪面全家死撚淨佢一個咁
打去問下仲要搞幾耐會發老脾cut線

拿，我依家就唔肯定整唔整到，三個月之內，我未打俾你話整好，你就自己上嚟攞返部機啦。

入黎集中討論定集中俾你屌
緊係出面問啦 博你睇唔到

Fujica Stx-1n
個過片桿kick住同埋反光鏡唔落黎
坊間嘅方法我都試過，開底蓋 拍佢兩拍嗰啲
但乜都研究唔到

我都有部係咁
不過我個部係minolta sr1
真點唔值錢

問下利時或者盧師傅啦，去維修中心串硬你

好傷心
部監督用左一次就壞左
拎佢去整會唔會好on9
壞係電池位

抵死

放緊，有意留tg

你係咪28？

35 ceo定eco，唉是但啦

明珠有無得沖ECN-2?

屌你有聲

岩岩執左部mju
比你講到好驚

我部ST801試過
結果畀維修中心由聖誕整到復活

咁都幾快喎，我有部整左10個月
有冇第一句就屌鳩你部機唔係幾值錢

冇

屌鳩人部機唔值錢唔係問題
問題係屌完都接個order就真係柒嘅
貴機唔俾佢條撚樣整啦

出面咁多師傅整貴機洗鳩受佢氣咩，又唔洗收得特別平
基本上cheap野仲要唔急用純粹唔想浪費部機先擺佢度由鳩佢
開單果時話整三個月，我都半年先開始個個月打去提下佢

早十年前仲喺香檳地舖嘅時候無咁閪又唔洗咁耐

我去咗Dot.well問
師傅話唔好整，唔值得整

起碼冇屌鳩你先

請問除左東昇有無賣二手機既實體店可以推薦

山林道尾有兩間

小弟呢排對攝影有興趣，打算平平地買部菲林機玩下，見到網上d人介紹好多款新手機，而我睇啱兩款款：
Fujifilm xt-20
Olumpus om1
想問下各位呢兩部邊部啱新手上路

你搞笑？

玩款 比個樣呃咗啫
所以結論就係買xt20就ok了

就呢部啦，用菲林邊溝到女架

我完全對d型號同牌子零認識有錯請糾正
純粹比富士色吸引左

日本機就買bronica啦，輕巧好用
德國就voigltander ，用料上乘鏡又靚

xt20 數碼機

你睇咩介紹話你知呢部係菲林機

其實你覆我做乜
又唔係我搞錯

我他媽相信你

好好笑

又唔係話你，做咩姐
下次唔quote你囉屌

我日日屌你老母呀

quote你唔係同你講嫁

你老母俾狗屌呀

quote你唔係同你講嫁

做乜鳩呀你

咁都有得屌
新一年開心影靚相仲好啦

Bronica 真係好輕呀
單手用到

識貨呀ching
利申一早放鳩晒

其實冇話錯，個腦同上面 xt20係菲林機條傻鳩一樣

菲林台最無鳩謂嘅互屌
仲無謂過我平時

自己事旦覆 個腦同貓sir差唔多

好多傻鳩入侵

Quote下都起晒鋼咁

唔quote喇
一陣d傻鳩又玻璃心

唔quote 啦
人地手殘唔識覆人應該要體諒下

人地新手問野
搞錯d機就要笑9人
老屎忽咁係到擺款

我XT-20你呀媽個波罩你呀

關你撚事
又唔係笑你
做架兩？

無 慢慢

新手問嘢都睇吓個題目吖戇鳩
條友唔去成人台問

呢個po入面啲撚樣就係咁，所以咪愈嚟愈靜囉

仲諗住睇下有乜花生食
原來係個傻閪小學雞俾人串兩句起晒鋼發爛渣

啱呀，開多個菲林新手討論區圍爐咪得囉

但有時根本唔關新手問題事
之前有老屎忽係到講，你玩大光圈標頭唔係用Leica 0.95就係垃圾

原來係菲林post問數碼機係正常既
睇中部機都識搵個spec望下吖，唔撚識google ？

咁...扑蛇都唔識難搞d

唔係佢講

贊成，得啲新手柒柒下入嚟問問問，完全阻礙正常討論

你肯定？

上面單野都唔關新唔新手事，純粹智力問題

咁開一個咪可以分流啲智障走囉
唔通開宗明義叫智障發問咩

真喎，討論區係quote 住傾架啦

人地我sir都唔係笑鳩佢
自己衝出黎撐開個屎眼比人屌

唔撚quote得咪返去同人傾msn囉屌

好多時隔住quote 上下家都明同緊邊個講

你啱，難得扑蛇冇亂屌

新手入坑
玩開A73
買左部菲林機玩下
有冇菲林推介下
呢方面冇咩知識

L

Kodak E100

Fortia sp

Portra 400啦
咩都影到

小弟想買部菲林相機影下相，有咩好介紹？
筆直幾多：1-4k
想要單反/無反/細機/其他：機械
鍾意咩牌子：Nikon Pentax Olympus
影咩題材：街 人
接唔接受二手：接受
其他要求：

陳黑臭閪召喚神器pentax 67

會唔會好難用

同135單反一樣咁用，幾倍重量姐
附加特效：囡囡自動波埋位（冷卻時間24小時）

Pentax MX, 淨返嘅錢買鏡

Pentax K1000

其實買鏡，光圈係咪愈大愈好？

睇你體能囉

Ae1 fm2 x700
衝呀文青

點解叫文青 我至在紀錄低去過邊啲地方第時可以睇返 有時都唔明啲人係為po而影定點

X700不如xe，好似實淨d咁

我上ig睇冇介紹xe喎，冇人用嘅 唔要

少人用先型

唔關你影咩po 咩事
係部機本身係文青飾物
要陀住或者拎住部機整啲鬱鬱寡歡嘅樣影張自拍
加幾句傷春悲秋

冇人用有乜問題
定係你真係想做文青

Leica MP 都無乜ig介紹

真心出沒注意

真奶對文青嚟講太heavy喇，CL啦

唔係好重姐
用M6，唔係銅body

陳黑同款

megatoni沖c41要等幾耐

Olympus OM系列細細地又唔貴
枝501.8抵玩

幾個鐘，然後又灰又暗

第二日都未有

睇心情啦
多野做就做唔切
少野做就慢慢黎

mt沖c41真係又灰又暗
但其實係scan出事定關沖事？？

scan
我拎d片去第二間scan過即刻正常晒
唔撚知mt點set

有排成日拎c41落mt, 幾次隔日先有
早兩日去返dw個令鐘拎相 簡直係兩個世界
不過走線重scan又係時間

lm

入黎諗住望下有咩作品，原來係純文字討論...

拋磚
Pentax 67，菲林唔記得（應該有kodak e100g, Fuji Reala ace, pro400h)

由正常討論會出相分享
陳黑殺入菲林界菲林post
陳黑曾經係台柱
慢慢到曬器材
再變到啲人相認約出嚟 黑陳比人認出
再變到割𥱊互屌
新手以為陳黑好好人 問乜都答 其實背後屌鳩人 笑鳩化更中唔識
然後變成戰場 下下屌鳩人 二手佬唔岩牙又上嚟屌
最後經過一輪 就變成純文字討論 變成最盤古初開個班人都唔點入嚟了

怪你入呢個post太遲

P67好野嚟 陳黑同款
左手grip 拎嚟做樣 最後都係右手揸機左手focus
明嘅會明我嗡乜

雖然唔清楚咩事，但都好多謝你詳細解釋

所以我用咁多年都冇買過grip，好on9

e100 120出咗啦 又有kodak正片玩啦
不過好貴 除開要百一 百二 一筒
香港好似仲未有鋪有 日本賣緊

係呀，我之前仲死keep 十幾盒E100G同E100VS過期幾年都唔捨得到用 點知轉頭又出返

好事黎既

原來成兩個幾月無影過相
一年帶最少一次4x5出國旅行 暫時堅持咗兩年

Ching識d野喎

仲帶變型金剛哈蘇

我用ae 1p
想問下點解一卷菲林影到一半
過一排再拎返出黎影
一按快門 唔係即時影
而係開快門 幾秒先再咔擦一聲
好似5秒慢快門咁嘅樣
係點解呢

壞咗囉

新手一問
好似張相咁入面輕鐵d字同前燈blur哂既情況
係因為太暗 定係因為支鏡問題

太暗
快門慢

你個焦點係後面喎

有冇人有paterson reel多想放？

留名

咁點算

再新手一問
點解同一樣距離
上面鐵絲網就無變散景 下面個d就變左

真係距離一樣咩

Hi 扑sir

下下開盡大光圈 個景深淺咪會咁
延伸閱讀：景深尺

想問下邊間鋪有sp3000沖掃

影到咁柒都可以叫達人
肥花有無考慮下搵我幫手寫文

真係好柒，好似成筒走晒焦咁

啱啱買左部AE1 想問下有咩鏡好用?
同埋如果上eBay search 點知個款鏡啱唔啱AE1用?

fd mount

新手有咩機推薦 ？
睇中ae1 同Fm2
但Ae好似抵玩啲
想加枝1.4 / 1.8 遲啲去日本同Frd影下人象

Leica M6
加枝50mm summicron v3/v4

Sor 利申冇父幹 budget below 2000

FM2，買夠兩部，過幾年賣咗其中一部，可以賺返AE1個差價

2k fm2都未必得喎

淨機應該可以

Ae1會是好選擇嗎

無父幹就唔識靠自己？
圍埋兩萬蚊左右咋喎

供緊樓啊麻 仆街

死窮閪買樓都要供

contax g1 對焦係咪真係好差？

都係新手一問
其實leica m6除左係經典機+名牌之外
有咩咁值得買 純粹講硬件既話應該唔算最top?

用m mount 係m6最大嘅價值
Leica M mount鏡係最top
影相玩鏡多過玩body
當然，你可以買部r3m玩Leica m mount鏡嘅，柒啲咁囉
純粹硬件計，幾十年個身價都企得好硬淨算係最top
你可以攞二千幾蚊嘅濕鳩fm2嚟比較嘅
不過答應好明顯啦，你買唔起咪覺得佢唔值咁貴囉

冇用過g90
淨用g45唔覺差

其實用起上黎還可以
係要留意下對焦距離中唔中
另外g90 我自己用起黎有1/3會唔中

有無人係蘇華沖過黑白? 如何? 沖左兩個星期都未有...

明珠

好 唔該晒 打算入手玩下

M6 應該唔係全黃銅機身了

最主要係因為叫做有測光 個樣又係經典樣 所以值得買
M5 都有測光不過通常都會係壞左 + 個樣真係有小小偏離M3, M2, M4

所以M6一般都係推介俾新手入門用
黃銅機用過就會覺得啲無反係個笑話

睇正片燈箱壞左
今時今日仲有邊度有得賣
最好係用usb差電

瑩記有

想問下本身部菲林機影左6張 但衰多手㩒左後蓋粒制..佢自動回片左 個數字由6變左1
想問下咁之前影落嗰6張會唔會無左..

我知我真係好蠢...

咩機黎架
回片會變1架咩

唔會冇左架喎
除非你直頭開後蓋架姐

入多次然後遮住鏡頭影七次

eos1000 好好用

咁去showa 囉
cwb分店夠近又黃啦
掂唔掂自己試下
可能有人覺得好好好工呢

點解我用Noritsu scan kodak既菲林會特別紅scan 富士就冇問題同特別靚
富士同noritsu兩間野打龍通？

係正嘅，可以用返啲L鏡

canon A-1 評價如何？ 電子式快門會唔會好易壞呢部好啲定ae-1好啲，thanks

垃圾嚟

想問下你地係邊到買scanner？

第一次入黎討論 多多指教
巴絲有冇推介邊間菲林曬相 想囇絨面 同埋係咪一曬嘅話係咪就要成卷曬哂

amazon

>>>邊間菲林曬相
隨便，平個間就得。

>>>係咪就要成卷曬哂
唔係，email張jpg畀佢就得，你當印數碼相咁做。

想問下 有冇師兄知道Nikon F2 熱靴果個as-1邊到有得買
之前台灣買左一個
而家散左

你地用緊邊隻？有無咩好介紹？

用緊epson v700
覺得夠用

但係我想曬絨面 應該唔係間間有

大絨定細絨？
自己岀CMYK定交RGB 俾人搞？

大絨細絨係講緊size？純粹想印2r 4r自己收藏
我係諗住將沖左既菲林拎去曬（黑白）

On9
大細絨都未知你可以岀返去

洗唔洗啊 我就係唔熟先想問
不過都多謝你覆

留學生岩岩返香港
請問香港有咩店 可以搵下啲配件
去親都係果啲淨係賣機鏡呃文青啲店

山林道街尾有兩間
有一間就連比較冷門嘅Tom Abrahamsson Rapidwinder 同 rapid grip都有

前提係你用垃圾機定入門標準Leica M系

想請問去大阪 有冇咩地方可以執下啲二手機
想執部Nikon F3玩下

新手岩岩開始用菲林相機 買左部ae-1
用左幾卷菲林 每次入菲林第一下過片都過唔到 要禁快門影一張相再過片先入到菲林 發現沖出黎既菲林每捲既第一張都曝光左一半
Google晒都搵唔到點解會咁有無人知點解
如果係我On9希望大家輕手啲屌

壞撚咗

請問旺角金鈿曬出黎質素好嗎？
係咪拎usb去？

要過多一格先影

咁多人鍾意影多半張

Ok ar
留email google drive 俾你

想買t2呀。。。

T2有乜咁好

即係入完菲林要影一張無野先可以用？買果時條友無教我一半曝光變左得我自己一個無左隔黎個Fd

真係唔係好好用

係

用黑房袋入菲林咪得

睇ig見過有人專post片頭
巴打可以考慮轉型

咩膠東尼筒ECN2沖左好耐都未有，我個frd遲過我拎去沖都有了，email催左3次都冇覆，有冇苦主同我一樣？

想問下現場監督宜家幾錢左右？

4000ed 同埋Pultek 8200i ai
8200 除咗慢同埋要手動過片之外完勝4000ed 同埋都平

日本橋
普遍都貴過HK, 不過老實。 有咩問題或者係咪積木機會講明。同埋靚仔嘅相對多過香港（價錢亦會反映到）

睇film counter.....

新手買咗部傻瓜機玩吓，我每次入完菲林，個film counter已經去到1，但沖出嚟個陣第一張永遠無咗。係咪我入菲林個陣拉得唔夠多？唔該咁多位ching解答

有冇巴打知cinestill 800邊度有得買？摷返部mju出嚟想買筒玩下

間柒野交唔到貨真係唔洗上嚟問
因為正常到同太陽喺西邊落山一樣

有意pm

meteor 同埋星際3 樓

有冇東京菲林鋪介意下
想去執下二手機

真定假？

新手一問
cinestill 800如果機set 左iso1600
應該push一級定兩級
見官方話2級 但800 push一級唔係已經1600?

第一次買菲林相機 想問各位巴絲有咩牌子推介

同lab講push一級 / 當1600沖
Cinestill講到咁難明白係因為 800t其實係 ISO500
On paper 800 > 1600 一級
500 > 1000 > 2000 （close to 1600) 兩級

咁買咩好先，35ti？

限量版

中野百老匯附近有一堆。可以慢慢行
Fujiya算係比較平嘅，但新淨靚仔嘅唔多

而家中到高階 135 format P&S
最值得入手一定係 35ti.

gr1v

Budget呢

因為Leica M 有測光嘅最平係呢部同M5.
M5就因為外型偏離classic M機設計所以相對少啲人會入手

而M6 係有red dot,又多平價牛肺機，又有測光，又係經典M系造型
所以最多人買。 M6 classic唔係brass top， M6 TTL有brass top但M6 TTL壞咗嘅話 Leica都未必幫你整到，睇下有無零件.

唔該外形嘅話其實我我覺得M5好過M6. 而且M5有3 strap lug設計，唔知點解其他M機唔加落去，3 lugs 真係方便

Leica

有幾限量，呢排賣咗八部走

Hasselblad 500 CM

邊到多菲林買

2000內

如果機無得set 咁係咪正常沖就得架啦？

個人建議試吓Pentax k1000同Nikon FM2

我睇睇 唔該晒

我個部2lug成部打直吊到勁長

用95-105mm strap is ok

其實gr1已經夠玩 再上完全唔值1v成5k up
利伸四部都有

我買返黎計埋整都係3k

咪係囉，邊度貴

我有部
不過我都係新手岩岩開始影菲林

新手買左rollei35試影

歡迎交流：

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

第一張幾好

多謝巴打

又新手一問
其實菲林黎講
假設其他所有野一樣
點解唔同機/鏡影出黎既色都會唔同

自己入去睇

無答到我問既野佢呢篇純粹講有咩影響菲林成色

宜家啲新手都真係on9無下限
你幾年班？學校停課所以攞咗爺爺部菲林相機玩？
要問咗大人先可以上連登
唔係會俾人屌你老母臭閪生咗個智障仔岀嚟獻世

年初二我祝你學業進步身體健康

咪鏡頭/菲林/後製囉有咩唔明？
咁究竟你想問乜

機唔會有影響。除非有特殊filter
鏡因為鍍膜唔同，filter 既顏色唔同
同埋optical aberration 都會影響顯示顏色

琴晚唔小心係你老母個閪到摷到部菲林機 咪拎出黎玩下囉
唔記得問埋佢個弱智仔做咩幾十歲人仲要係呢d po到圍爐添
睇唔明中文咪講聲囉
不過上面有人閱讀理解正常答左lu

On9仔

純燈箱，要有USB差電有Kaiser Slimline Plano, 超薄不過貴!
我就用隻Phoenix S3 LED，佢原身係LED Panel，柔光無LED光點，色準可以做檯燈/燈箱/影相燈。一雞三味。

有個hakuba 平放
可用筆芯電或插濕電
濕電個插蘇唔見左，去鴨記應該幾十蚊配到
有意留tg

入門jj想升級
宜家有部canon ae1 50/1.8
想轉35mm 應該買鏡定買部隨身機好
隨身機又有咩推介
budget 2000樓下
thx

上M6+ 35/1.4

FD 支35/2 好似唔貴

如果接受到slr重量同size
真係無必要轉p&s

nikon FM2同contax G1 邊部好啲

兩部都係垃圾

新手用咩機好

Leica M6

睇你想要全自動定手動
Contax啲鏡靚啲，但係都貴啲
G1自動對焦唔算準，唔好盡信
要買記住買綠標

入門jj買FM2定AE1好

FM2，無升值上限

機能上對一個新手其實兩部都無咩分別，第一部不如就揀部有升值潛力既

入門p&s 有冇邊部推介？
見Olympus mju ii 好似唔錯

想問下香港有冇換觀景器嘅鋪頭 部AE1機有啲塵同發霉 想換左個觀景器

買過部啦
AE-1呢類電子垃圾整都嘥鳩氣

ae1 換prism 不如買過部，prism 唔會單獨有，要換又要成部拆散. 貴過你買部99新

Fm2買蜂巢定平面快門巢好？

是但啦

唔好迷信蜂巢快門
其實兩者分別好小

請教一下
早幾日曬出嚟啲相有漏光嘅情況 而且全部都係漏左邊 好有規律咁漏（上網查見到人哋話叫火燒）
同一時間影兩卷淨係第二卷有呢個問題 蓋肯定有關好 海棉應該都冇問題 仲有咩原因

有冇咩傻瓜機好推薦

點睇Olympus om10前排覺得銀色機身好靚入手左 有manual adaptor

試下貼黑膠紙，漏光唔係海棉就快門㗎啦

電子垃圾

同問

2000幾蚊就唔好買啦，千頭都可以諗下

賣5 6000🤮

Size/質素/價錢
永遠都只可以選擇其中2樣

質素 價錢！

可以睇下Canon AF35M 同Nikon L35AF
應該唔會貴

部機原價$200依家俾人炒到$2000但係影像質素係$200 ，你話好唔好？十幾年前我有兩部

iPhone+VSCO

有啲想入部pentax 645nii，有冇ching用過可以評價吓呢部機？

好用 不過影咗幾筒就賣咗
本身有rz67同ga645所以其實冇乜用
冇120機又想要全自動可以去馬
有人覺得冇得換背係缺點但係對我冇乜影響

想買Pentax k1000 km so Fm2起香港邊間實體店買會比較好？

點睇bronica s2
好似幾抵玩 但係易唔易壞

賣唔出

抵玩，支持

想問下邊度有得買？唔係好覺香港有呢部機

日本bid啦 ebay都冇乜

想問香港有冇上網買菲林香港送香港咁樣

Hktv mall

bronica機械機黎講要買就買s2a.其他麻麻

甩晒手未?

幾乎全滅連相都唔影咁滯

好耐無上.呢幾個月真係無乜心機,連機鏡都買少左.
一上又見扑蛇同人片緊,以一敵百.

賣機D錢拎晒去訂口罩同買豬咀filter

真令人欽敬.但呢排郵寄野有麻煩.
ebay 都唔敢bid 野

單邊cap我都想要

獨力keep住攝台人氣

快d訂啦，起碼下月中先有

成幾十萬貨但係啲罐慳一邊咁用 講出嚟笑死人

我買嚟派俾手足.................
連埋7093一齊派........

一早知扑蛇係好人黎

上月尾買左d野有d到左有d可能卡關

Ebay

支持扑sir

有無人最近影e100都偏暗同好撚綠

邊度沖呀？

唔講以為E to C

條底都係咁？
係咪mt scan

點解錯嘅野都會同mt掛鉤嘅

因為去親mt scan都係咁
都有可能係佢條底本身都係咁嘅

新手入坑
想買pentax me/mx/mz (因自己有2支k mount鏡)
係咪應該揀mx? 全機械
mz最方便？ (長期a mode既話)me又有咩特性
呢3部係咪揾電池都好難？

新手入坑
想買Pentax sp 好唔好
如果有微塵係唔係唔影響？

唔好
好大影響

呢三部是撚但一部就可以了

有批E6唔敢沖
等彩六有藥水先沖

有冇巴絲知道邊到有電影菲林賣

直接問Kodak攞
你要幾多尺？

彩圖麗
已經兩筒都係咁
佢答返我無可能錯藥水沖

唔止scan 底片都一樣
check過相機鏡頭都無問題
影之前都有用電話再測光

屌
彩圖麗做E6咪又係攞去MT
彩六好似未復工
你自己under之餘又有MT加乘
係咁撚柒上下水準

手動MX, A mode ME 兩部都夠細
不過classic嚟講一定揀mx啦

新手入門想買部傻瓜機 budget 1000內 應該買邊部好同埋邊度買會平啲

如果係新手既話是但睇樣靚就ok
大細緻既功能新手未必感受到

Notice of end of sales of some photographic film products

February 7, 2020

Fujifilm Imaging Systems Co., Ltd.

Thank you for using Fujifilm products regularly.

FUJIFILM Imaging Systems Corporation (President: Toru Nishimura)
will discontinue the sale of some photographic film products due to a long-term decrease in demand, which has made it difficult to provide a stable supply.

I am very sorry, but I would appreciate your forgiveness after careful consideration of the situation. We look forward to your continued patronage of Fujifilm products.

停產垃圾400好喇
咪搞鳩400h呀

每日見琴停都會覺得sad

有冇清用過 Konica hexar af?

電子垃圾嚟

菲林機好似好多都係中間位對焦
如果個object唔係中間 又郁緊既
(eg 係畫面側邊行緊既人)
點處理個對焦會好d 成日都out fo

對完焦再pan少少鏡
再唔係就收光圈影

收光圈超焦距影

仲諗住買，點解咁講

AF?

我果堆偏藍
影時測光係剛好果d 偏藍，
過曝既相就效果好少少
下次玩slide 唯有曝多d

有無機會係你部機快門速度唔足秤

下次搵多部機
同地方 同setting 同菲林 同沖鋪
做下ab test 試一試

呢部真係難搞 會無啦啦死底板
好少人肯整

結果係ab機快門都唔撚準嘅

咁Yashica electro 35 大家點睇？好似幾抵玩

新手入門岩哂

我想問下 大家平時係起邊度曬相 我聽講有鋪頭會放上google drive 新界邊度有？

屯門有明珠
但係冇得放上drive，要帶手指去/燒碟

有冇話邊間買最抵？

ebay
fb
旋轉

自己格下

Thanks CHING!

新手一問，去邊間沖slide比較好？

無

搵多部機唔易，整更難
唯有曝多d 黎影
影負片反而冇問題

彩六會開返咩
有無人去過
荔枝角間咩camera film photo度沖slide?

宜家去旅行d緊要相都唔會去ssp搞，遠d都去灣仔
唔係講笑，等候時間/打色各樣那樣都太唔穩定
大家都想支持黃色經濟圈，可唔可以做好d姐

通常去mt淨沖e6返屋企開燈箱J算

都是呢隻色

Mt scan又唔知會變成點

彩六無𢴇到
之前係無藥水所以停E6
呢段期間彩圖麗都送去mt做e6

變左鴨屎綠色

想問邊度買傻瓜機食水會冇咁深

兩年前係彩圖麗搞係影個陣under左一級

新手一問
有個frd係屋企搵到部放左好耐既eos 600出黎
比左我用
成部機都好污糟，鏡頭清左
但就係cmos呢兩粒點我清極都清唔走
用cmos清潔棒抺左好多次都唔甩
想問下係咪霉菌黎？有咩方法清走佢？
我肉眼望好似係積左係cmos既後面唔係表面

菲林機冇CMOS 嘅
個塊野叫對焦屏
睇落似發霉 唔影響影相嘅
要搵師傅打開抹抹佢喎 如果唔係係面嘅話

原來叫對焦屏唔怪得睇落同我部無反差咁遠
即係呢兩點係咪唔會影到入張相到？

唔該哂巴打

三年前影落 早兩日先沖

想問下新手想買部菲林相機, 有咩推介?
Budget 大概6k
我上網睇過contax嘅機, 覺得幾好但好似out bud..

富賤係咪又cut 菲林又加價？

M42 mount 有冇邊部比較推薦
Budget: 1000-2000
因為遲下想買部數碼 m42好似比較易轉接
到時兩部都用得啲鏡

St801

我想講嘅係T2/3個款，另外都覺得Gr21都好似幾好，有冇建議？

只係cut

想平玩咪tvs/G1囉，好似唔錯，G1大部啲
有筆直可直上T3
Gr21唔知你會唔會覺得太wide，再唔係平少少1v都唔錯

Tvs同Gr1v咩價位算合理？仲想問下買個時有冇咩要注意？

tvs好似千幾二千
Gr就貴多一倍
未玩過tvs答你唔到，都係睇吓鏡頭快門過片嗰啲
Gr留意lcd

咁如果對比canon ae1 或者 nikon fm個類其實有冇話邊款啱新手多啲？

無，反正新手即係傻鳩
唔入菲林影相唔會有分別。

Ae1/fm嗰隻叫單反，GR/T3嗰隻叫p&s
單反重啲大部啲，但可以換鏡，有更多嘢可以set
P&s就全自動，新手可能適合啲
睇你純粹想要靚相定係真係想學影相

想要部靚相機做頸鏈咋

如果係e bay用八百蚊(連埋運費)入手Olympus mju ii值唔值？

我自己有apsc sony機會去旅行影 近排想試下菲林相機 所以糾結緊邊類好 因為都唔係好知個分別 如果靚相同學影相 我會想揀部可以俾我學下影嘅

本身有影開相用p&s都冇乜問題
睇你想要便攜定專業啲

平

有6k可以加多少少買leica m2/3/4 再搭支平鏡
玩熟再upgrade支鏡

簡單一句你要自動定手動

好 唔該你巴打！

我有睇過leica m6 Leica m系列係咪都係單反？

兩樣都冇所謂..便攜應該會好啲 因為我本身都有部

rangefinder m2/3/4 6k左右

m3 6k可以買到？
平平地買部文青單反算啦
鍾意就會玩落去

肺炎價
機主賣機醫肺

賣m2，有意留tg

有個賣開奶嘅二手佬賣開都係六千幾

ebay呢排都貴曬

ebay從來只會bid機
你要明白ebay同paypal係會抽一成佣 所以一定係會貴過出面

梗係講啲普通美國人唔識嘢亂mark價嗰啲啦

bid價都漲咗，好後悔兩年前冇買

香港真係算平 歐美啲傻閪以為自己有寶咁

如果買傻瓜機 mju ii zoom 80定115好啲？

定焦

即係35mm個部？

Yes

但個部比人炒到好貴 我都係普通9影 所以想買部平平地玩下算

樓上先有部8舊

同你條女一樣係牛肺公廁

邊度

咪你囉，#400

我睇錯左 個部係mju ii zoom 115

得閒捕吓啦，實有

minolta x-700 過片個part拉唔到 過唔到片
有無得救

係咪過片之後未release shutter 就想過片呀柒頭？
試下影一張先啦

就係唔係
試左好多方法都唔得 有菲林又試過無菲林又試過

掉撚咗佢
死底板

鏡頭發毛拎去抹大約幾多錢到？如果唔係好嚴重需唔需要？thanks

有冇清上過日本yahoo bid買相機？可唔可靠？

唔可靠

枝鏡咩型號？

Canon FL 135mm F3.5
唔知算唔算好嚴重

垃圾鏡買過枝平過攞去抹。

真係過年前講嘅話我送左我個支比你都得...

新手想入坑影菲林 想問下有邊部菲林單反抵屌？
有攝影底，影snap shot/人像為主
筆直500-1000，想要AF 大光圈，最好有埋內置flash

Eos 1v
配EF 85mm f1.2 L II USM

買部canon eos kiss + 支50.8

1V 太貴了

kiss係咪可以用番一般單反既鏡?

一樣之嘛
EF mount

抹都成500，不如加多100，我賣支新淨nfd 135mm f3.5比你，有支放左係到唔開用

如果買傻瓜機呢？

仲衰

人地講事實姐

真係大把千幾二千喎，屌佢老母死炒狗

爛閪機值咩錢⋯⋯

記得yin617真係賣過二千幾連鏡

條友私人賣菲林仲貴過舖頭賣，又唔包郵

67定6x7先，好大分別喎

呢條藍屍有時賣d野係幾平

諗有興趣入手m6新手一問
想問下m6會唔會有視差/框線誤差既問題
姐係唔係單反個種"所見即所得"
上網睇左好多篇文 有d話有 有d又話m6會自己adjust

rf點都會有啲誤差
由其影近野幾明顯

On9旁軸機一定有視差
重點係你唔會分到

藍屍有冇detail

唔會分到 所以其實都係"所見即所得"?

會分到 尤其影近野
所以好難好精細咁構圖

見親佢d 野都貴過人，仲要好撚串

殘d既佢就平，靚仔少少都係貴

有次本來係fb約左佢交收同佢買支鏡
跟住交收前一日話取消佢就係度屌話黃屍鍾意放飛機
未到交收果日取消放乜撚飛機，咪同佢鬥屌左一陣

新手一問,
如果觀塘一帶有無推介嘅沖曬店
搵左好多post都唔見有

快圖美

請問巴打，其實去呢類連銷店沖真係好唔掂？

點睇fujifilm klasse S?

有自動對焦就一撚係電子垃圾
有傻鳩要用，無計

影咗全日，回卷嗰陣發現無卡好個菲林。。。
抽返個頭出嚟可唔可以再影過？

攞岀嚟跳繩都得呀
你鍾意的話，影完再影三四次都仲得

可以

出到嚟會點

咁巴打有冇試過fujifilm silvi f2.8? 想知依部o唔ok

但係我回咗卷菲林，點抽個頭出嚟

去沖鋪請人幫幫手抽返出嚟
一係自己買個抽片器

同你本人一樣
柒撚到喊

抽完再影得唔得

唔需要
用舊菲林痴雙面膠紙攝入去抽

你都冇影過，咪抽返出黎再影囉點會唔得

呢部就冇，我自己鍾意玩定焦
如果你係想要部隨身機仔學下影，買部平平地玩住先

巴打有冇咩推介？我之前係到問過 但我驚唔識用買太貴哂左

New F1 配 35-70 AF

大光圈呀壽頭

筆直500-1000 大乜7

大想頭

去松屋門口執部$150單反搭支50/1.8囉

有冇link

巴打，隨身機仔我就係得Klasse S同W，呢兩部撇開價格嘅話，我覺得都啱初學者用。但目前嘅話，我會建議買1500樓下嘅機仔（至於邊部我就無辦法推介，建議直接去HXCAMERA睇），然後留返啲錢買負片菲林去玩去試，畢竟菲林同沖掃都係要錢。

當然隨身機除左細機仔，都仲有旁軸相機。我自己就有一台Yashica Electro 35 GSN，幾百蚊有交易，用爛左都唔心痛。但佢冇自動過片，要自己手動過菲林，有人會覺得麻煩，亦有人視之為玩菲林其中一個樂趣。

如果你覺得都係想試試單反類嘅，我自己就好鍾意Minolta X700，但買呢部野要小心，佢好容易有快門簾問題，因為電容老化，快門簾會郁一半，搞到張相有一半係無野影到。我見其他人都有用CANON AE1，都係啱新手玩（同樣呢啲好多都係要手動過片），學下基本攝影原理。

希望巴打能覓得心頭好，係菲林之路盡情盡興

好耐無係呢個post見到有人咁認真答問題

嘩巴打多謝你建議J咗

Traveling with your undeveloped film and instax film in U.S. airports

Tokyo, February 13, 2020 — New and enhanced scanning technology at airports and other security checkpoints, especially in the United States are introduced since 2020.

Those machines may provide more damaging to unprocessed film and instax film than previous generations of scanners.

To protect your valuable film and photographs, Fujifilm encourages you to carry your film in your carry-on baggage and always ask for hand inspection regardless of film sensitivity.

Thank you very much for your continued support of your products.

[Products]
Films
QuickSnap (Single-Use Cameras)
Instax Films (instax mini / SQUARE / WIDE)

唔洗客氣，希望巴打玩得開心

傻閪轉換咗啱位唔代表啱用架
你以為6v電推5.6v機真係著到就無問題？
死傻鳩

早兩日去dotwell呀姨竟然有禮貌有笑容，世界變了

同澳牛叫人慢慢食一樣，末日近了
有咩心願未了好快d做

想買個燈箱J 下d slide...請問大家有冇介紹

好似無 岩岩係大阪番香港
可能擺埋當junk賣
香港搵啦 yashica 旁軸香港大把
幾舊一部

想問邊度買菲林鏡好 想入支m42的35mm影炫光靚的

有冇人玩過67枝55-100, 求user分享

大家點睇 fujica ST605N

屌你老母，不推文啦
死傻閪

咁舊既鏡點炫光靚d？

未用過Leica 鋼咀？

是咪有興趣mju II 定焦？
有意留tg

大家覺得FM2定FE2好?

FM&FE2

FM2 差過FM?

FM2 sure win
1/4000
光d既finder

可以邊到買到fm2？
ebay？大家香港去開邊間

fm2呢類公廁牛肺機無咩討論價值
是鳩但買得起邊部求其買就得
無需要太講究
隨時log on都有

係咪因為多人推薦同多d資料所以變得公廁

上網睇入門真係好多人都係推個幾部

因為當年產量多所以回收價可以好撚賤
又容易喺junk box搜羅到
簡單啲就係供應穩定又夠賤價
所以好多二手佬推呢部機嚟炒，傻鳩新手專用文青入門機

價錢炒高一大截 性價比唔高

$2000 留下你會推薦邊部？
我唔洗文青

多謝你 我search下 FE2同FM先

得$2000你用返iphone算鳩數啦

菲林從來都唔係窮撚玩意
落個vsco咪算鳩數囉
昭和隨時都係scan完再落vsco交貨架咋

有時見leica d鏡 上面會再連住2舊野
其實係咩黎 同埋係咪會貴d
同埋係咪唔拆得

圖中呢個係for 微距用
有啲係for M3 外加35mm 框線
或者135mm鏡做對焦輔助
一般微距用係optinoal配件，
有就用盡所有function，無就用少啲
有啲早期35mm鏡就裝死無得拆，M3專用
亦都可以用起其他機，但無function 甚或有反效果
135mm鏡類似用途
微距就一般可以拆

有冇巴打知邊到有二手福倫達 bessa r賣？

買左reto部3d相機 但完全唔識用有冇人可以教路下
宜家最大困難係上菲林 上完都影唔到

ebay

最近入咗部Nikon 35Ti打咗兩筒試機
發現兩筒都有呢個問題
想問一問係我操作問題定係機問題
會唔會係我對完焦再轉frame所以先搞到咁？

巴打有冇試過係ebay買二手相機
好似好影中伏咁..

out-focus? 你係邊度買就要問返邊度

點解我唔係好睇得出有咩問題？

唔知係咪因為壓縮咗呢
第二張中間係out咗fo反而左右相同距離位置都係中焦

影個時枝針指住AF?

呢張又無留意到
但其他相同影個陣支針都有跳同埋都準

聽日再打多筒試吓先

35ti 好嘢黎 除左最高快門得1/500之外冇咩好投訴

真係恨咗好耐先捨得買
個錶盤

咩價位入？

四千中...
機身少痕但鏡頭無花
整體都靚仔

醫悲$

我反而係香港舖頭買
因為見呢排醫悲好多都接近五字頭

想問下有冇咩p&s機推薦
本身小弟用緊部af35 但想轉部好少少 上網見到t2幾吸引但真係冇錢買 所以睇下仲有冇其他介紹!

我呢個月冇中過伏
因為冇買過野

我之前係醫悲入五字中全新全套

咁你預算幾多

不如試下G1?

G1 + G45都有排玩

可惜我budget有限

af35有乜唔好，想點好法

試下用35ti影slide, 你會覺得佢作為p&s係絕對抵玩

可能2k左右?

咁樣既話會唔會tvs好啲

求人/link

G1+g45應該比較正

同求
四千M2

M2 $4K 或M3 $6K好高難度
呢幾年炒到飛起⋯⋯
俾你今時今日呢個價買到，都要去抹油執下

無論影slide影negative都正
我絕對唔明點解啲人可以比2000買mju ii, 6000買gr1v, 萬幾買T3..
但唔買35ti. 唔要求mint同有盒齊嘢。 4000以下都有好多。

絕對屌打晒以上3部。 不過買35ti記得買後期版本
早期版本啲制唔掂

不如攞個兜去乞
應該會易過四千買M2
你呢啲柒閪真係好on9

M3 6k M2 4k果啲應該6神合體中嘅中極版
現實啲嚟講應該分別係SS9k/DS10k 同7k左右啦
買完再俾多800-1500 左右去做個CLA 就可以影得好開心

睇清楚d啦on9
係咪未食藥呀又

M2 一街賣緊10-12k

咁多位師兄
想入門玩 Pentax k1000係咪都岩？

淨係見到有條傻鳩話
「同求
四千M2」
斷估你唔係想要四千部m2啦
死乞衣

幫推

求條link呀
食藥啦block sir

你條傻閪咪又係以為有條link就可以四千買m2
窮就認啦
下次見到你喺街乞我最多唔踢鳩你個兜

入門冇問題
留意唔好買左MIC膠版

屌，咪因為35ti冇明星用過
T3有g dragon, T2 Chris hemsworth, lana del ray.. etc
呢啲機都係好出色的機 只係用六千up唔值得囉

我自己覺得35ti各方面表現都出色過呢幾部p&s
仲要4000幾已幾condition 唔差
Contax 個啲香港買6000幾已經幾花下

正如個個新手都fm2咁
旁軸機又淨係追乜撚傻鳩7劍，呢類機大把西德平靚正貨色

35ti比contax 係抵
但唔覺得屌打gr1v囉

同gr系列比size係差一個級數
同gr1s比我就覺得同35ti差不多

sharpness一定屌打
但係輸其他野

facebook啲二手group有條友專賣哈蘇同奶
間唔中都有啲六千幾嘅m3 自己search下啦我懶

G1 G2 好重
同正常定焦P&S嘅輕便有啲距離

但有得換鏡
魚與熊掌吧

Gr夠薄同有grip，好揸好多
個人對隻錶冇乜感覺，咪又係電子

之前醫悲入咗部齊盒齊件28Ti
對得住個價有突
利申持有T3

有冇啲輕便啲既介紹

tc-1, 夠哂輕便

上網睇話好易壞好驚

排線問題 同埋會漏光

我個部就係早期版，啲制真係有啲難禁
希望用多幾次會慣

MJU II真係貴到飛天，我有部好耐之前入
但啲鏡唔知係咪有少少斜，影出嚟一邊sharp一邊矇

MJU II 鏡頭仲要唔係玻璃，係樹脂

雖則MJU II係真係輕便，
但太多小問題啦，又炒到過晒火。

之前用開Nikon L35AD都好正

大約$500 執左部 L35AF2 ，對焦都好準

買咗Canon AF35ML嘅我係咪on9仔

有一部用左幾年都無病無痛
但真係會自覺用得好小心
無咁自在
同埋tc-1轉光圈小心d轉好位先好影

巴打們點睇canon FX?
佢個測光其實係點的

純粹係垃圾

影左幾筒e100正片
但showa冇藥水冇得晒？想問下仲有邊間會晒得ok？

全香港都無藥水做機沖

全香港都冇？

有間做手沖E6，應該未停
不過未試過，伏唔伏唔知

屌客影得柒果間？

有無啲提示

Camerafilmphoto
唔知係唔係屌客果間

屌唔係又要等幾個月先有藥呀

我都唔記得d名，淨係記得每間舖d閪野
例如強姦

係咪有哈蘇x5 scanner果間？

果間係for the art
不過唔知佢仲有無得沖E6
淨係知cfp仲有 好似用jobo半自動機沖

難得影完冇得晒

屌，你慌自己影到咩佳作咩
咪又係under偏色相
等MT做返E6先啦
影得柒可以賴鳩MT沖得閪

Mt最大既價值就係可以瀨鳩佢閪

自己去試下咪知

MT停左e6咩？

屌客嗰間好似係為了藝術

又發脾氣唔做呀？

似係無藥水
今晚報夢俾佢問下先

乜showa宜家有做埋E6？

咪又係攞去MT

佢地好似好鍾意隱暪會outsource
所以我先咁問

想問下依家contax t2幾錢收係正常!

黑色早排放咗幾部，八千至一萬左右
啲傻鳩搶住要

香檳正常5k左右 有盒靚仔少少就6k
特別版就不了

想問大家知唔知邊度有得買Minolta himatic e 嘅電 即係nr52果隻電

條藍C係咪食錯藥

佢高位接貨啲傻閪嚟

相機屌賣部

請教各位大佬，醫悲bid咗部咁嘅野，開bid價149usd, 跟住無人跟bid,

你bid咗幾耐 仲有幾耐bid完呀
個賣家評分幾高
咩都無講我拍心口話一定無事你都唔信啦

新手想問邊度買fm2平同埋想買一部傻瓜budget 1k以下有咩推介

死傻鳩呀

正呀
人醫悲你醫悲
唔識英文真係瞬間變柒頭

走啦死窮閪
fm2呢類垃圾都要平
用返iPhone算鳩數啦

但係千幾蚊黎講都幾貴

點解我搵唔到嘅

千幾蚊買個模型都ok嘅當擺設囉

依家係咪買leica先可以問呀 唔講仲以為你李嘉誠

宜家你問得係咪唔可以答呀？
唔講仲以為你喺庇護工場返工

瞬間扮塵乞
千幾蚊就得，其實幾抵

部機係吹大咗嘅表表者

Fujifilm Classica / Natura

咁你又無答又要串 咁我係咪唔串得你呀 定你係文盲睇唔明呀你老母去街市買餸唔撚格價嘅

Bib贏左都可以彈鐘既，最多比官方留記錄姐
柒到真係比錢就柒上加柒

呢部同fm2都比人吹奏左起碼十鳩幾年

買Leica 更加唔洗問啦，任何時候買都一定係最平
從來只會加價
買玩具都要格嚟格去，真係好可悲
我老母的確唔撚格價嘅
窮閪計較果雞碎咁多，不如留返嚟買廁紙算啦
買乜鳩相機吖

絲打可以唔洗認真理佢 佢咩人講咩都屌

講真話又唔啱聽呀？

fm2 + fe2我手上有部我阿爸當年買既，到今時今日都成日用，我覺得如果話俾2000買我都覺得值值地，但再高啲就真係19
mju2 我十幾年前用200蚊買咗2部，肥花啲人當垃圾咁賣，點知而家炒成咁，但質素只比即影即棄高少少，見啲人咁貴都買，心諗jm9

無咗1600 真係拎嚟打飛機

Natura 1.9光圈拎住黎插NPH 400先囉 粗粗地用都OK嘅

CLASSICA 就見陽光先好諗, 不過機我覺得靚仔
有錢咪買部Klasse W囉, 性價比好, 開賣時4200, 而家炒價都係4000樓下

以前我有部Klasse, 影得幾愉快, 但一直心思思W

直接買GR啦。靚仔啲又好玩

老實GR仲有炒賣空間，係個液晶顯示99%會壞

大家去旅行帶乜機去影？

奶

巴打們，我喺日拍買左枝Takumar 35 3.5
外表幾靚仔，又冇霉冇花
但試影時先知對唔到焦
喺View Finder對焦時已經對唔到
沖完出黎效果變左咁
請問有冇得搞？
唔該晒！

M6 + HP5 就一定。

前年入左Mamiya 6，而家一次帶兩部機再加部DC，好似打仗甘。

M6 + mamiya7

你支大姑媽應該冇中COVID

你用咩機？係咪部機Viewfinder有事？

單反個VF所見即所得喎，你明知對唔到仲影？
支鏡點先會對唔到，扭唔到？

Mamiya 7支鏡正D，不過唔係蛇腹。
我俾部Mamiya6 測光玩死

Pentax SP，用其他鏡冇事

扭到，仲好順，但對唔到焦
點對都係曚
淨係影左呢幾張，嗰日冇帶鏡換

請問巴打咩係COVID?
武漢肺炎？

睇錯以為你對到焦但出黎變成甘

甘可能你奶嘢支鏡有問題

到底點先會咁
少左塊玉？

噢 咁冇計
幾百蚊唔太貴，但做左好多Search先買呢枝
仲好期待
如果整應該不如買過枝？

唔知呀
枝鏡幾靚幾新
日拍買，諗住日本仔信得過

日本仔先最陰濕

我覺得Ebay 陰濕D，買三次兩次收到貨又要寄去整，屌。

玻璃應該無少，9成對焦筒裝錯左,你睇下影1米內既野係唔係會中焦.

E+ 2手 Leica m6 大約幾多錢？

聽日試下先
唔該晒巴打

啲description話自己冇專業知識

信佢一成...

最撚信唔過就係日本仔
利申成日中日本仔伏

ebay d日本仔點睇

十個有九個撚屌

咪一樣，仲會屈你整爛

但揀d 100% positive rating & over 300 cm個d會唔會好d
仲諗住試下係ebay買機 唔洗係香港硬食

屈完都係要死狗回水

有d係伏鳩完退左錢都會比正評
Btw ebay點都退到錢唔會死錯人，係煩d囉

係喎，唔該巴打！0.5米左右就中到焦
但要扭到無限遠先對到
超過0.6-0.7米既野，就無限遠都曚
同埋枝鏡最近對焦距離係0.45
但依家扭到0.45係對唔到0.45米既野
移到0.1米左右先中到焦，清返晒
請問咁既情況有冇得救？

話時話咁有冇咩地方買機穩陣“d"

請問有無清知hasselblad 啲winder識唔識自動上片同回片

香港d老牌藍店穩陣過文青店
不過我就藍不了

巴打可唔可以講下邊d 真心想知

蟲屋同香檳果堆

山林道尾有兩間幾好

萬五、六

hi block sir
見過你提過幾次 搵日去望望

唔該巴打 搵日去望望先

好撚多鳩扮日本seller
其實只要係外國人係當地買入有問題嘅相機再eBay resell番出去

如果你係想搵下欄嘢可以慳返
人地主力賣奶

咁我都係出返去 打搞晒

上次去香檳好友睇野 聽到入面啲人屌777

整到既，一係拎比師傅整，應該500左右，一係你今日5：30pm-6:30pm過黎尖沙咀，我快快手同你較番佢，

要整就留tg 啦.

講起日本外國人...
秋葉原直頭有間舖頭賣舊相機
菲林機數碼機都有 一堆堆咁
明明係junk 品不過啲價錢mark 到高過正式二手舖
個睇舖係中東佬黎

當日我去行 見到有個大陸佬準備落撘
因為實在mark up 得太離譜
我都睇唔過眼用大陸話同佢講唔好上當

聽過蟲屋腦細屌人搞事阻住佢做生意

呢個價炒得太誇張。

舊年尾去大阪車站有兩間，Markup勁過香港！

見到”支付寶” logo 就知

你都戇鳩嘅，16年已經係呢個價
M6無乜點升
MP全新四皮幾，二手中二萬尾上到三萬中
你買唔起咪話炒得誇張囉

你咪撚戇鳩啦

我16年買7千。戇鳩

應該係你戇鳩被人呃

戇鳩，而家12000買到
洗撚15000，戇鳩

Full packing 萬二蚊？你幫我買十部ok？

16年7000 full packing ？

定係戇鳩牛肺機？

Sorry 巴打，啱啱先睇到
唔該你先！咁我自己睇下點

唔係好識價 LTM to M mount adaptor 係幾錢到

我聽日都應該出去，你想比我整就留個tg.

瑩記一百幾十有，prixco
不過有啲焦距要用返原廠或者Voigtländer
又有啲焦距係Voigtländer 唔啱要用返prixco
90mm要用prixco，28mm要用Voigtländer
最好帶埋枝鏡去試
Prixco邊位好𠝹手，要用幼砂紙磨滑先用

想問換海綿嘅話$250算唔算貴

我之前自己落手換 幾10蚊

好貴
自己買一大卷3M綿條返去慢慢cut嚟用
用到你唔玩相機都應該未用完

好呀 唔該巴打！

想問下leica LTM mount同M mount既鏡係影像質素方便其實有無大分別
上網淨係搵到d人講話ltm係舊款鏡 但無咩人講實際成像個d

2018年11月1...
唔理了，幫我十部

Leica 用家揮下手(5)

呢個post多啲資深Leica user，去呢度問
依度得啲窮閪，ltm鏡都未識玩

係你自己話16年已經要15,6k
傻閪俾人湯

呢部仲平 一樣full set

16年我的確係賣緊15,6k

on9仔 攞bid價當市價......

第二部先係bid

on9仔自己水魚價當市價 定係你多貨到可以影響個市

係囉係囉
俾條link上面個巴打叫佢買啦
或者貴過萬二蚊就唔好買
好想知佢買唔買到

純粹反駁緊你話16年要15,6k

我淨係知ebay 個市full packing 15,6k好基本
成個ebay都係咁

萬二蚊貨色

M2$950蚊咋
img]

反駁喎.........得張圖就話係16年......
寫住Body only 又當係full packing.....
駁到啲乜？

50 mm大路野

去瑩記買個試試先
唔得再算
驚就帶埋機去試
主要係試無限遠同最近對焦距離個黃斑係咪都可以合焦

自動回片?
自動上片就可以的

姐係打完12飛識唔識過埋個片尾
純粹八卦問吓

手動
機械機嚟

依家反駁到未呀on9仔
特登搵番啲開箱相

新手用完simple use想試單反買邊部好?
Olympus OM1
Nikon FM2
Pentax K1000

2016年？
定2018年11月...？

on9仔，搵部時光機返2016年啦

16年要15,6k但係18年12k會買到?
你係咪忽撚咗

有咩唔得.......
一兩部個別例子就打曬飛機咁
成世人得一次好運就俾你繼續打下飛機啦
見你條撚樣咁落力
我係你就搵架時光機返2016年喇

2018年11月...

好撚過你圖都冇張鳩噏當秘笈

自己乘返7.8啦on9仔

咁撚多部千幾蚊你淨係cap部最貴

因為千幾蚊唔係Condition A囉on9
一直講緊Full packing 價錢呀死傻鳩
Full packing 一律當Condition A架
你老母生著你件智障真係好好笑

你人生或者真係試過萬二蚊買到一部full packing 嘅
不過我生活入面就賣開萬五、六

或乜撚野者 圖都俾撚埋你
同埋你賣開15,6k 即係你收返嚟嗰陣係冇咁貴啦 炒狗扮撚曬野

其實除左連登仲有邊到可以傾菲林機?
明明都唔少人玩 但就好似搵唔到邊個forum傾依d

中國有，美國有
香港搵到既都係連登叫多d人講菲林
又無朋友玩菲林

巴打開心share下? 想學下野

我批貨係陳年貨尾嚟
03年大手低價入，緊係唔貴啦
擺撚咗十幾年，倉租都要收返嘅

再者，你覆漏咗個cm呀
唔係condition A唔當係full packing 所以得一部二千幾呀
做咩唔應呀

新手想影下街拍
幫女朋友影下人像
有咩傻瓜機唔易壞 好影？謝

冇
只有易唔易整/有冇得整

咁唔計易唔易壞
有咩推介？
$800 budget
想今日出mk睇下

依家多咗人影菲林，不過都係要嚟放ig 算，無乜技術討論

繼續吹
當你真係咁撚重貨
咁你之前話自己10k放咗十部黑t2係炒機喇掛
炒狗
貼個濕鳩網就當市價 全球每年成交得幾部?
到底要有幾自卑先要吹到咁大

旺角8舊
最多咪買L35AF AF35ML
Zoom鏡果d唔好買，用電話好過

新手弱智一問

35mm嘅velvia50到底點影先有呢種粉紫色？
關唔關長曝事？
因為我見其他人就咁影(low shitter speed/snapshot)啲色都會好奇怪
1 pat嘢咁
定係120mm先有咁嘅效果？
求教 thanks

如果想睇多d款又平D
係咪可以出鴨記D地檔？

得800蚊就無乜嘢好推介，夠錢買邊部就邊部
呢個價位得垃圾可以揀
仲要係over price到柒嘅垃圾
落啲屋村沖曬舖隨時搵到類似嘅柒貨但係平少少

炒狗咪炒狗
有乜問題？
明買明賣，買唔起咪唔好買
越炒越有，你唔抵得？
你夠貼自己一單半單萬二蚊當市價啦
好意思話人
你識唔識英文？不如睇下個網嘅數據點嚟先啦

首先你要去返類似嘅雪景，用返同樣嘅filter
隻粉紫色係晚霞嘅陽光嚟
純粹係個環境因素多過器材因素
你想方便就用iphone影，之後用app𢴇

鴨記死得仲快，伏到無倫

冇問題 炒狗死全家啫

炒狗改不了吃屎
上一秒屌柒人喺自己個post收機
下一秒見人收mp就即刻仆出嚟含人條撚
唔知幾時攞埋自己老母個閪出嚟炒

唔知邊個唔識英文 A同B grade一樣係as new 只係有冇保嘅分別
咩full唔full set笑撚死me
你貼咗自己16年放咗十部16k嘅證據先啦
我冇圖夠可以話自己用十蚊屌咗你老母十次

手頭上得iso100菲林 但係驚天氣唔好唔夠光想谷沖 咁我係咪要裝菲林嗰陣較部機高啲iso（例如400）然後照影

只有陳黑可以係鴨記買野

佢自己都中伏啦

但係平d
仲會送一部垃圾玩具機

你都識講啦
個post我嘅
我鍾意就得架啦
你老母萬二蚊一晚任砌，幫我搵唔少錢添

你有無去開Leica拍賣會？
I mean真係有鎚仔嘅拍賣會
唔係ebay同yahoo果啲
拍賣會入面condition A係default full packing的
除咗一啲年代久遠嘅機有時會無之外

上ebay bid得一次半次就扮專家

你都柒嘅驚閪咩，測完光咪知夠唔夠光囉
既然你部機會跟返較嘅iso去反應，即係有測光啦
咁無咩好驚
如果真係測完係唔夠光嘅落閃光同腳架都得
谷沖不如用電話
100谷400花撚過武漢肺炎個肺

de你老母fault咩
個網主清楚define埋你都仲可以兜
唔爭在吹大啲話個網係你寫架啦傻閪
柒到冇眼睇

屌你啦
每個交易隔離寫明係邊次拍賣會嘅數據
你自己check返WestLicht auction果次賣嘅係咩咪知囉
死柒頭

即係你覺得佢個grading唔準啦
咁你貼出嚟把撚
特登貼啲錯嘅嘢玩鳩自己真鬼馬

人地個grading唔包”WL“listing架
Listed with “CB”先跟佢個grading
我post嘅係”WL” Condition A 呀
有分別架柒頭

個網主清楚define埋listed with “CB”先係呢個grading
我post嘅係”WL” listing嚟
柒到無眼睇

有測光咪照影100囉
真係太長快門咪唔好影
下次買過啲iso 又唔係貴好多

高

有無人知邊個師傅仲會整 sl66
達叔唔肯整

問下盧師傅同麥格

巴打們點睇 minolta x7-a/ x370?
定係sr 505會好啲

唔該晒AZU巴
出到黎拆一拆枝鏡就整返好

客咩氣

m2 full packaging A-

m3 ds full packaging B+

m3 bp full packaging B+

m5 full packaging A-

你最撚鍾意嘅wl 求其碌下已經咁多部唔係grade A嘅full packaging
唔知邊條柒頭話wl full packaging先當grade A
快撚啲吹埋自己係拍賣官啦屌你老味

明明講緊M6
你用M2,M3,M5嚟做例子做乜鳩
駁唔到就唔好死撐啦
知你18年𢴇雞好威威豬喇，俾個叻你就死返出去啦
我係話Grade A 一定係full packing，無話full packing一定係Grade A呀
你無得拗架喇

Match 返個記錄，當日賣嘅係呢部

$1075 嗰部

繼續兜

CONDITION
A/B

Also
"The buyers premium for all items exported out of E.C. (European Community) is 23%. For items marked with *, sold and/or shipped within the E.C. the premium is 23% plus 20% VAT on hammer price and premium. For all other items (without *) sold and/or shipped within the E.C. (European Community) the premium is 27,6% (including VAT)."
所以$1075只係面價唔係實價.......

嘩!full packaging都咁撚平嘅?
說好了的市價呢?
仲有我貼ebay拍賣價你又唔算數
WL拍賣價你就當市價
呢兩部都唔過10k
又話m6個價16年到依家都冇升過?
我俾十皮你同我用16年價依家買十部 有淨用嚟搭的士返匡智會

計埋premium/vat都唔撚洗15,6k啦數學鬼才

A/B咁又點呀 一直都係講緊full packaging呀嘛

你糾纏咁耐都係唔抵得我炒機有錢賺姐.....
係你威喇，跪安啦

Block柒咗啲heater之後
耳根清靜曬

終於駁唔撚到
扮有ke7a嘅可憐蟲
答返我先 16年m6市價係幾多?

淨機一萬

heater
原來真係唔撚識英文
你去開拍賣會係咪用廣東話同人吹水

呢排有無用奶打雀

有無d新d架 成日都出舊圖
講野多過打相

full packing 一萬唔得

講撚到口臭要15k

貼撚埋俾你都死口要話15k
原來真係匡智會走出嚟

依家full packing 15k都搵到啦
16年奶咁平Full packing 12k比多

我文字攝影師嚟架
緊係講野多過打相啦
又肺炎又禽流感
唔敢打雀

唔係block撚咗我架咩 又睇到佢答緊我乜

冇架佢自己就係市價 佢話幾錢就幾錢

16年奶平......
我地係咪平行世界緊
宜家full packing 16-19k都有
15k呢個價位好耐無賣

又要loop多次

你老母臭閪我有啲攰，不如聽日先好無？

鬼賣到呢口價咩
M6個packing又樣衰 M6又無收藏價值
有無包裝對個價影響都唔大

渣ga

又話block咗我
你話點就點啦 俾一晚你諗吓聽日可以鳩噏啲乜

好多中坑落搭架喎
處女情意結嘅野
你屌開公廁二手閪可能睇淡咗
不過用嚟個方向嚟sell中坑就好有用

佢話自己16年呢個價賣咗十部信佢

屌 處女情意結就直訂全新MP M-A la
重屌你幾廿歲M6?

你就唔明喇
水鳩佢地平平入部M6試試先
啱玩咪再上MP囉Black Paint另有一翻風味
好多時第一下上手會嫌貴不過
過多排就自動上嚟劏多一獲MP
跟手好多就開始老花要數碼奶用EVF

屌 堂堂奶界KOL水唔惦人入奶門
要又a又西

唔係a唔係西
捉心理架咋中坑點劏最肥美係一門學問
攞M6張單返去同老婆交差方便第日繼續買呀

我都想執下。。。邊到執

想問下ivsb點樣先穩陣上到片
唔係好識上旁軸機片

yashica mf 2咩評價？ 諗住當旅行用細細部

有咩問題？
攝落條軸好實架喎

旋拍！

幾多錢？

$800 全身復刻版

新

$800 有好多其他好選擇啦

師兄可否推介下？唔要單反，thanks

？？？

佢個設計就係你插條片入最盡喎
入到條軸上面所有窿仔轉哂色就一定唔會死
我反而唔驚係依部野入菲林 雖然慢好多

Carousell？

後制啦，Velvia 好紅

加Filter都有可能，不過我覺得佢PS 後制多D，先control 到啲粉點tune色

120係幅大細緻位多好多

On9，你吹撚完未？你同啲藍屍呀伯冇分別。

係呀

你呢啲井底之蛙
網上兇狠，同小粉紅有咩分別？

唔知點解我點都上唔實條片

有無剪片頭

有冇攝到啲窿仔變哂色

關咩事呀 未剪都攝唔實剪咗咪更加攝唔實

你又知佢未剪

我冇剪啊 咁應該剪定唔剪好

1. 剪窄左個片頭先上
2. 關左底蓋之後拆鏡開B shutter
3. 用筆係菲林最右邊畫一點
4. Close shutter過片，再開shutter，睇下個點走左未/菲林有冇斜左，冇點冇斜就成功上片

呢個方法係麻煩㗎喇，你要穩陣吖嘛

Thank you 我返去試下

唔係應該T？

可B可T, 睇你model啦

ivsb仲有咩model

Ivsb2

屌你老味衣悲買支 SL66 150M SONNAR返黎個光圈卡死左既
個死鬼佬又話全正常

150mm*

退貨囉

youtube "canon ivsb loading"
唔使唔該

想問下大家
Acros II係咪ilford出
我見佢寫made in uk

唔係

想問各位師兄鏡頭邊到買最好

想請教
影菲林新手（之前影開數碼單反）入手用yashica mf2好定lomo lc-wide會好啲？
唔該晒

Leica m6 for sure

想買邊款

最近先開始入坑菲林機，買咗部Pentax k1000
依加得支50mm，想入手支35mm

K mount 嘢是鳩但買就可以了
Btw 40mm f/2.8屌打任何一枝35mm
因為夠輕便

唔該哂師兄，反正兩支鏡重量都差唔遠，應該會買支35

新手想入坑 想問下1000筆直有咩推介
同邊到買機比較好

btw呢排菲林價格係咪貴咗
見啲店係咪加價，上網買仲貴過門市買

一直都係越來越貴

Kodak加價呀屌
影開kodak少影fuji 依家慢慢要影多啲fuji

無買一排，連lomo 菲林都加到傻

新人 咩都唔識 冇攝影知識買咗個菲林機玩
想問買咗400iso嘅菲林係咪最穩陣？
光圈 快門點控制有冇咩教學網
就咁去谷哥搵都冇咩數字上教我要點教

我記得我理解光圈、快門、iso係睇呢條片

唔該

睇完以為係學唱歌

fuji上年都加左

SR505

800係街大把有對焦嘅機
你講個部野好似得單速快門同冇對焦
同即棄機咁玩法

兩部玩具機都無謂

以前覺得lomo 菲林貴
依家唔係喇...尤其啲高iso

400 咪微粒粗啲囉
睇你咩機啦
啲後期傻瓜 細細部 金屬色個啲
用200都夠

好似叫Ql17 人地俾我玩

幾老友喎有QL17
日頭室外影 200都夠做啦

上網睇咩16定律 係咪我用200 快門1/100 光圈1/16就影到正正常常嘅相？

智障真係唔好上網自學

你部機有測光架嘛
壞就用電話測
你到底睇左條片未

唔識咪上嚟問

建議你用住機身測光先
唔識亂用sunny 16成筒炒晒都幾慘
尤其依家啲菲林咁貴

收到 咁去買筒200玩先

用測光app 啦
in case 機身測光唔準 順便可以對下

玩左135 Slr/rf一排
如果想入手120既 有無邊部介紹 無乜budget
上網見好似得rolleiflex某d機有內置測光?

rolleiflex有都唔準啦
除非你買2.8gx
平平地500cm囉

值199既

巴打 打少個小數點

500cm都平平地

上個月先2500賣咗部出去算唔算平

有幾貴⋯⋯

而家lomo平kodak 少少
之前差廿蚊筒就買lomo粗用
而家差得幾蚊直接買番portra 400

C200都賣成$50 真係加啲錢買正片好過

正片要過百一筒
要平平地唯有買ilford bulk black and white film自己入

135成舊水筒未計沖喎

C200都50真係慘

醫悲睇成萬咖喎⋯⋯

邊洗，香港都係標8千
之前見過6k都有

支鏡都值4k啦

C鏡夠啦
無比較無傷害

利伸：C鏡

Ql17 過片卡著左 整番要幾多錢

買過部

Minolta MD 28mm f3.5點解咁難搵

師兄邊到搵鏡多

咪講笑我好似有支係屋企

想問Olympus om10啱唔啱新手用？
網上面唔係太搵到呢部機嘅文
定係om系列會唔會有其他更好嘅選擇？

om10 好似膠製
om1 好d
om1n 好似再好d

如非必要 唔好揀OM 機
如果新手 又唔係日操夜操嘅話
不如考慮OM2000

預3/400

因為啲黑點喺鏡入面囉傻閪
掉鳩咗佢啦

小弟有個問題想請教一下
見菲林相嘅quality都係depends on鏡頭
其實全機械嘅菲林機
機身用咩都唔緊要？
姐係用部千幾蚊嘅機身配支Leica鏡，
效果會係點？

Leica body影出黎會靚d

想請教一下物理上係咩原因

自我感覺良好自然有心機影靚d

Leica body純粹當頸鍊
除非你用R鏡改mount
如果唔係無咩M mount body 個連動對焦咁出色
不過千幾蚊嘅m mount body你搵俾我睇
當然，你可以話用濕鳩canon L39 抄leica機嘅
L39 Leica 鏡都幾高質架我都用緊

想入坑 ching會推介去邊間買機同買邊部

Budget? 玩下傻瓜機先

唔該ching
2000$內 玩開數碼想試吓菲林

明白 thanks ching

你自己有冇留意下 搵下 要旁軸定單反？

單反！

添多少少 搵部F2 + 50/1.4

老豆俾咗部傻瓜機我 (contax tvs)
想知大家對呢部機評價？

平平地賣俾我

AE1 推唔推介

其實我睇中幾部 邊部會好啲
AE1 /K1000 /FE10 /SRT /FTB

我覺得你可以試左先 試完唔岩咪放 始終自己感覺先最緊要

唔該ching
因為唔想去試咁多部先問吓ching有無邊部推介

有冇試過上手先
不過以上嘅機要排嘅話
FE10/SRT/FTb/K1000/AE1

你想要AE1 有嘅光圈優先模式?

家傳之寶呀
Btw呢部機點㗎，我唔太熟

你上list 之中, AE1 同FE10 都有光圈優先
如果係入門嘅話 我覺得FE10 ok 啲
雖然係膠機身 不過佢個測光應該好過AE1
因為FE10 遲過AE1 大約20年
你入部AE1 測光出事嘅機會大過FE10
雖然話測光有機會可以tune, 不過無謂整呢啲野

唔該 ching 聽日去入手

算幾好用 不過易壞

我用緊k1000 好好好好好好好用

不過k1000就全手動機，乜功能都無

canon a1 我仲推薦

所以先正

新手係咪試下半自動先會好啲 無咁易fail
有冇咩好推介 睇左好多都未揀到

我覺得可以用傻瓜機試下感覺先

睇嚟我要小心使用

A-1 測光好多都off 喎
我自己個部都係

我果部用咗好耐都幾準 唔覺有咩問題

想請教一下 新手睇中左nikon 28ti
想問下傻瓜機黎講呢部機點?
出過去鋪頭睇過 好似淨係見得35ti唔見有28ti

淨係用過35ti 啲制嘅layout唔太就手 不過好sharp同focus都好準 對比其他機唔算易壞
可以上ebay搵啲有free return嘅日本seller 有咩事都唔洗蝕
肥花間唔中都有人放

用下A mode 好過傻瓜

我同埋某兩個巴打嘅A-1 都有唔同程度嘅off
不過尖沙咀有師傅可以tune

Ching 有冇好介紹？

FE/FE2/FE10/FG/FA
多啲筆直就唔洗諗直接F3啦

F3正野

一部F3 有排玩

好撚貴

完全唔值

28邊有可能4k35就得
俾盡6k 7k真係on99

我見佢bid個價一路升緊上去

一世人都唔入一次攝影台，扑蛇好出名㗎？無啦啦屈鳩我

現今世代多唔多人鍾意哩種攝影效果

係呀
你下世睇路死傻鳩

係 佢有輕度弱智 好鐘意入人地啲post度瀨屎瀨尿

請問有冇買菲林既鋪頭推薦？
正負都想買

大家唔洗怕，我領養咗佢，聽日帶佢切蛋蛋絕育，費事再生多幾隻弱智狗仔

On9真係有樣睇
話緊你呀on9仔

新手想買一部菲林相機
大家有冇推薦
同埋大家係去開Showa 買？

唔介意貴啲易壞嘅都ok
好似送一次沖曬 又有文青少年少女𥄫

岀面先有個post屌鳩昭和垃圾
btw新手一定係Leica m6

我都係新手
琴日啱啱去ssp 東昇買咗部Ae-1 連鏡頭 包免費曬一次
買埋菲林都係1000頭 （不過有啲趕，要今個星期五晚前俾佢先免費）
佢教埋部機點用 冇其他Post啲人講到咁串
Showa 就個女仔幾好態度，其他男仔staff就有啲串。好似有啲菲林係平過第二度
仲有間imageplayground 喺附近，staff 態度幾好
showa 同imageplayground個好處係擺晒喺度可以俾你直接拎上手撚下
只係暫時個人觀感，講錯勿屌

*imageplayground 係少部份直接擺出嚟
showa 就多數新手機都有擺出嚟

過要日部Ae-1壞咗，你拎返去東昇就知有幾串

兩日要個新手影哂都幾harsh
起碼都俾個週未吖

希望唔好壞

好彩呢排Online lecture 多啲時間周圍行

之前見到imageplayground有得做埋分期唔知依加有無

就咁碌完上網搞分期都得啦

香港幾時先有人返到E6藥水啊
我幾筒rvp50放左係彩圖麗好耐啦

我之前影左3筒120 e100
但無得沖
呢次有心影又唔想自己沖
但等得耐又比人吹無相睇
幾時先會有番藥水

尋日我上ig見到cfp 好似仲有做e6 develop
但係我已經放低左係彩圖麗 無啦, 當俾自己期待下

就係見有人屌
上過一次其實d價都貴
不過我係乜都唔識 乜光圈果d
真係想玩下學下 影靚相

有人推我買Nikon

上網睇e100好易underexposed/好重藍色紫色 係咪真係咖？

屌，under唔關菲林事，係用家問題
用埋啲濕鳩電子垃圾，曝光唔準就屈筒菲林
死傻閪

昭和只係唔值呢個價
個價如果覺得貴，你可以岀返去買Sony或者富賤

［整合][菲林黑店］imageplayground

自行睇路，有fd奶過野

傻鳩先會去果度買機

識睇一定係睇留言

彩六最早三月中
先可能有E6沖

痴線啦
人地有一個月 佢就限兩日